[快訊] 所羅門指中國企業非法租島!

所羅門政府指華企私下租島屬非法

上月剛與北京建交的太平洋島國所羅門群島，有地方政府被指非法繞過中央與一間中國國企秘密簽約，租出戰略重地圖拉吉島發展為經濟特區，必須立即終止合約。

所羅門群島上月與台灣斷交轉投大陸的懷抱，不久更傳出其中一個省中部群島省與中國國企秘密簽署協議，將圖拉吉島的獨家開發權出讓。

圖拉吉島位於所羅門群島中部人口不足二千人，雖然面積小，擁有天然深水港和豐富自然資源，曾經是英國在南太平洋的戰略基地，以及日本的太平洋戰略總部是二次世界大戰期間兵家必爭之地。

租島的國企中國森田企業集團總部設在北京，業務涵蓋能源化工、貿易、安防等多個領域，在所羅門總理索加瓦雷

訪華期間，集團代表全程隨行並獲對方接見。

根據協議，中部群島省政府會租出整個圖拉吉島及周邊島嶼，為期75年，讓森田把圖拉吉島開發成「經濟特區」，由集團作總體規劃，森田並且獲得五年中部群島省的獨家開發權。如果有任何投資者想在該省投資或進行開發，就必須先經過森田的一關。

雖然省長曾經澄清協議不是最終版本，但這個決定已惹來當地居民不滿，擔心自己的家可能會步鄰國瓦努阿圖後塵，成為大陸的軍事基地。

作為內閣法律顧問的檢察總長穆里亞，向中部群島省發信，指省政府在沒有中央政府參與下私下與中國公司簽約並不合法，協議根本未經檢察總長辦公室審議，無法律效力，必須立即終止。

中國與所羅門群島建交後，同意出資為所羅門興建體育館已引起外界質疑。中國駐巴布亞新畿內亞大使館代辦姚明早前駁斥外界所謂的中國債務陷阱論，指中方興建體育館等基建是作為國家送給所羅門的禮物。

咁鐘意放數呀, 起你飛腳

建得交就預左啦垃圾島

台灣人實拍手掌

抵死啦屌你老味